let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Comment appelle-t-on la partie en plastique ou métal se trouvant au bout du lacet",
        answer: "C. Aglet",
        options:[
            "A. Onglet",
            "B. Singlet",
            "C. Aglet",
            "D. Toglet"

        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Quelle est la caractéristique principale des insectes nommés les phasmes ?",
        answer: "B. Ils ressemblent à des feuilles ou des branches",
        options:[
            "A. Ils ne vivent que quelques heures",
            "B. Ils ressemblent à des feuilles ou des branches",
            "C. Ils s'attaquent au bois des maisons",
            "D. Il s'agit d'insecte pollinisateurs"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Que désigne-t-on par l'ancien mot mirliflore ?",
        answer: "B. Un jeune homme élégant et prétentieux",
        options:[
            "A. Un homme qui ne tient pas parole",
            "B. Un jeune homme élégant et prétentieux",
            "C. Un menteur invétéré",
            "D. Un homme généreux"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Combien de départements compte-t-on en France métropolitaine et départements d'outre mer",
        answer: "C. 101",
        options:[
            "A. 97",
            "B. 99",
            "C. 101",
            "D. 103"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Quelle marque a été fondée par le frère du créateur de la marque Adidas",
        answer: "D. Puma",
        options:[
            "A. Nivea",
            "B. BMW",
            "C. UHU",
            "D. Puma"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Quel est la capitale du Maroc",
        answer: "A. Rabat",
        options:[
            "A. Rabat",
            "B. Tanger",
            "C. Casablanca",
            "D. Marrakech"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Qui est le seul buteur de la finale de l'Euro 2016 opposant la France au Portugal",
        answer: "B. Eder",
        options:[
            "A. Griezmann",
            "B. Eder",
            "C. Ronaldo",
            "D. Mbappé"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Combien de doigts y a-t-il généralement sur les pattes arrière des chiens ?",
        answer: "B. 4",
        options:[
            "A. 3",
            "B. 4",
            "C. 5",
            "D. 6"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Lequel de ces acteurs interprète Vinz dans le film 'La Haine'",
        answer: "D. Vincent Cassel",
        options:[
            "A. Jean Dujardin",
            "B. Gérard Depardieu",
            "C. Franck Gastambide",
            "D. Vincent Cassel"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Qui était le selectionneur de l'équipe de France en 1998",
        answer: "A. Aimé Jacquet",
        options:[
            "A. Aimé Jacquet",
            "B. Raymond Domenech",
            "C. Roger Lemerre",
            "D. Didier Deschamps"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Dans quelle ville italienne la pizza a-t-elle été inventée ?",
        answer: "C. Naples",
        options:[
            "A. Rome",
            "B. Palerme",
            "C. Naples",
            "D. Pise"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Quel est le nouvel âge légal de départ à la retraite adopté par le gouvernement français en 2023 ?",
        answer: "C. 64 ans",
        options:[
            "A. 60 ans",
            "B. 62 ans",
            "C. 64 ans",
            "D. 65 ans"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Quelle formule permet d’associer une vitesse (v) à un distance (d) et un temps (t) ?",
        answer: "C. d = v x t",
        options:[
            "A. v = d x t",
            "B. t = d x v",
            "C. d = v x t",
            "D. v = d² x t"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Quelle est la vitesse d'un chat qui parcourt 12km en un heure et demi ?",
        answer: "B. 8km/h",
        options:[
            "A. 6km/h",
            "B. 8km/h",
            "C. 10km/h",
            "D. 12km/h"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        answer: "D. L'océan Pacifique",
        options:[
            "A. L'océan Atlantique",
            "B. L'océan Indien",
            "C. L'océan Arctique",
            "D. L'océan Pacifique"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "Qui a écrit 'Le Petit Prince' ?",
        answer: "A. Antoine de Saint-Exupéry",
        options:[
            "A. Antoine de Saint-Exupéry",
            "B. Jules Verne",
            "C. Alexandre Dumas",
            "D. Victor Hugo"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "Quel insecte a littéralement fait une invasion dans certains pays d'Afrique de l'Est en 2020, ayant des conséquences sur l'agriculture ?",
        answer: "C. Les criquets",
        options:[
            "A. Les abeilles",
            "B. Les capricornes",
            "C. Les criquets",
            "D. Les fourmis"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Quelle actrice incarne Ronal dans le film Avatar 2 : la Voie de l'eau ?",
        answer: "B. Kate Winslet",
        options:[
            "A. Cameron Diaz",
            "B. Kate Winslet",
            "C. Zoe Saldana",
            "D. Charlize Theron"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "Dans Harry Potter quel est le véritable nom de Voldemort ?",
        answer: "D. Tom Elvis Jedusor",
        options:[
            "A. Paul Billy Jedusor",
            "B. Ralph Robbie Jedusor",
            "C. Frank James Jedusor",
            "D. Tom Elvis Jedusor"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "De quel rêve Martin Luther King parlait-il lors sont discours à Washington en 1963 ”I have a dream” ?",
        answer: "D. La fin de la ségrégation sociale",
        options:[
            "A. La fin de l'esclavage",
            "B. Devenir président des USA",
            "C. La fin du capitalisme",
            "D. La fin de la ségrégation sociale"
        ]
    }
];


